【豬肉奬】涉嫌棄置新城勁爆獎座 羅力威：真係唔係我

【明報專訊】商台DJ Colin前日在社交網爆料，2013年新城電台頒發的「新城勁爆躍進歌手」獎座被棄置在北角渣華道橋底，旁邊有一堆舊鞋。當年獲得該獎的羅力威、龍小菌、連詩雅、蔚雨芯與吳彤，隨即成為「棄獎」嫌疑人物。龍小菌火速捧獎拍照上載社交網，表明不是她。吳彤亦留言說自己移居加拿大一段時間，獎座放在倉內，有緣會攞出來影張相。蔚雨芯與連詩雅都說獎座放在公司，雨僑則代老公羅力威澄清他們家住九龍。

羅力威昨日返公司派利市，被問「棄獎」事件，問他覺得是誰時，他笑笑口表示：「我有一刻懷疑可能真係我，但諗諗吓覺得冇乜可能，因為我又冇喺嗰頭出現，雖然噚日我有去北角，哈哈哈……（有嫌疑？）但真係唔係我嘅，應該真係唔係我。」有網民指他答得模稜兩可，應拿獎出來證明。衆人都否認，到底誰「棄獎」仍是個謎！

朱明銳：拿獎座拍照以示尊重

前新城知訊台台長朱明銳對「棄獎」事件甚為關注，他回覆傳媒表示：「獎項是神聖崇高的、當年以一個獎，鼓勵歌手一年的努力，確立歌手的位置及價值！因此應該珍惜背後的意義！可能有歌手已經退出樂壇，等如有些學生只保留大學證書，而不要小學中學證書一樣！尊重與否各自修行！又或者真的家居太小啦！沒有收藏位置，但怎麼也好理應妥為處理！因為是歌手的曾經光輝奮鬥印記！其實那5位歌手，現在拿獎座拍一張照片，就是最好的尊重！」

答到1999，仲唔係你

朱明銳最搞笑
風紀長咩

保留大學證書唔要中小學係天公地道

齋講無用既，拎個獎出黎自拍好過啦

呢d垃圾獎，擺係度阻地方，梗係掉啦

拎新城豬肉獎比喻大學證書🤭

豬肉獎

村口隻狗係咪你殺？

個奬咁大座，都成1/4尺，香港尺價都萬幾，者係毎月用2-3千黎擺垃圾，掉左佢就醒呀

呢個世界有種獎叫豬肉獎

懷疑係自己
咪姐係暗示自己都掉左

垃圾獎要來把鳩

雨僑則代老公羅力威澄清他們家住九龍
用呢個做理由 擺明心有屎啦

個獎係九龍dom落海, 結果係北角浮上岸俾垃圾婆執咗

5個人

一個走左去加拿大
一個就自拍左
一個就叫公司影左相
一個就話係公司，但搬寫字樓，遲d先影到

羅力威住就住九龍城碼頭
但studio 就係北角
又話自己無係北角出現
但又話尋日去左北角

即係得兩個人仲有嫌疑

雖然都係垃圾獎

係佢啦，佢住咗喺佢老婆雨僑翔龍灣個單位度，土瓜灣牛房垃圾站附近十三街好多阿毛四出搵垃圾賣，北角賣好價d，九龍城碼頭一過就係北角碼頭，仲唔係佢！？

好似食神咁
叫大家企定定講「爭咩呀」
咁就知邊個

斷捨離

你新城豬肉獎就最無資格叫人尊重

最後結果係無影相嘅人都已經丟鳩左，影相證明到嘅反而俾人恥笑

唔檢討下點解啲人掉你個獎

話自己個獎係倉

要重出天日要搵

果個最醒目

羅力威個答案最柒

垃圾緊係要掉架啦

話自己個獎係倉, 要重出天日要搵

潛台詞：
即係個奬唔重要, 唔會拿出黎擺, 放入倉唔好左住我間屋既位

野豬都可以游水去港島

認咗佢反而冇人再 follow-up

真係掉左既話,又係話入左盒或倉保存既要搵下喎
拖下佢等齊人馬表待先認都得啦

肯定係佢啦

即係佢都揼咗啦，不過唔係嗰邊揼姐

搵左公司急製，但未收到貨，大家唔好催

唔係呢,真係唔係我

新城自己都唔尊重自己

是但搵其他4個人借嚟影一影得唔得
快啲了結咗件事算鳩數

話放左係公司係最正常答案，正常識do都唔會影嘅，影左你咪得罪其他人囉

諗起立立都比湯怡掉哂新人獎 係咪雨喬做

諗起蒙面歌神

我係小菌就會借個獎比佢地各自影一張相
到時咪打和 super
又唔洗得罪某一位

新城你老幾呀

真係唔係我,係我助手

人地有合照證明喎

都可能係舊照，最好開live show獎

所以個乜小菌到而家都霉
真係有原因

羅力威有實力，駛撚要埋啲蚊型奬咩。

呢啲垃圾獎畀你都唔要啦

哩家咩事先，棄咪棄囉

應該有人私底下聯絡叫人唔好咁做，如果唔係真係死緊

收皮啦銳哥
成日扮大佬

羅力威黑面獎放地 「呢個係特色」
羅力威於去年新城記者會，因不滿頒獎座位安排而黑面，事隔一年，前晚在九展舉行「新城勁爆躍進．創作搶先獎」，有份上台攞獎的羅力威繼續燶面。
首位上台領取勁爆創作歌手獎的羅力威全程笑容欠奉，接獎後還將獎座放在地上，雙手插在褸袋，狀甚不滿。當他說得獎感受時，才慢慢把獎拿起，強顏歡笑。事後羅力威否認不滿，並表示今次坐的位置很好：「自己有啲唔舒服，因為之前返大陸出席頒獎禮後患感冒，食藥後一路都唔好，所以四肢好攰，知道自己最後講感謝說話，應該鏡頭pan唔到自己，所以將獎放喺地。不過冇所謂啦，呢個係個人特色。」
同場的雨僑與男友羅力威同病相憐，一個是腸胃炎，一個感冒，雨僑說：「只係屙嘔兩日，但嚟緊星期日有半馬比賽，預計應該完成唔到賽事。」男友黑面又將獎座放地下，雨僑維護他說：「今日個獎有啲重。頭先佢喺台上表現，大家就不停望我，我就同大家講，佢呢個正常㗎。」

有獎攞的羅力威（左）在台上雙手插在褸袋兼黑面，事後他表示不舒服。

其他得獎歌手都捧着獎項，不會放地上。

雨僑為男友羅力威黑面講好說話：「佢呢個正常㗎。」

who care

仲唔係佢
不過豬肉獎無所謂啦

絛7頭又唔係紅都咁L串
等俾人封殺

肯定係羅力威

係咪你改我張飛？重唔係你？過黎先
冇改就唔洗過啦...冇改就冇過嫁啦...改左就唔洗過啦

叫妳掉都掉好d jer

我信佢呀！真係唔係佢掉去北角！
事實上佢掉去九龍嘅，係其他人執到再掉去北角姐
佢冇講錯呀

真係佢，
返正都掉咗，大方啲認咗佢算啦，認咗我覺得你仲有性格

掉咪掉囉 呢啲垃圾豬肉獎

條廢老俾新城趕走咗好撚耐啦
仲扮曬係新城話事人
以為自己係余琤咩
影相？影你幅車頭相就得
我係羅力威就笑鳩返你個垃圾獎扔係街都冇人要

係咪佢老婆當垃圾掉左

條朱明銳... 笑撚死我...

從聽眾角度去睇，呢啲豬肉獎，仲keep住先戇尻…真係揼咗佢先係尊重樂壇！

派埋曬啲無權威性又阻訂既塑膠豬肉獎
又有冇尊重過音樂人、歌迷、觀眾、環保撚呀？

每月計個個係呎租

可能羅生覺得其他人都會掉 未必係自己掉

早牌講笑咁同仁講一個歌手喺新城頒獎典禮一個獎都攞唔到佢個歌手生涯可謂失敗

佢撈左咁多年都咁霉
都唔恨呢d 獎啦
最叻係娶左拍三級片既老婆

兇手只有一個！

可能丟左既唔止一個人

羅生：我嗰碌掉左幾年喇喎 ，應該冇咁新淨

立立：一個都討論咁耐

驗明正身

係FD既借個獎黎自拍

好多英皇打手

目前係未得龍小菌有圖証明清白？

有冇人覺得羽翹真係好撚正
讀HKU

咁搞未又搞到其他人落唔到台

力威健身仲出名過佢啦

呢個獎攞上手冇怦然心動嘅感覺完全可以理解

掉咪掉囉，個獎比左我，你理撚得我？

成班on 9仲要查

新城出黎認左佢算啦

閱讀理解拎E? 明顯係比喻中小學證書啦 呀文書主任

俾我就大大聲話我丟嘅 縮頭鳥龜咁，無撚用

有聲post

咁既頭腦學識，晒左

仲叫人selfie,個獎 反而唔撿討自己頒個獎俾人但無人認受

個獎座好慘 沉咗落海阿婆掟西瓜浮返上水先撈到

比人回收dup碎佢recycle最好，環保啲

咁樣會影響佢同經理人/公司/新城嘅商業關係，唔能夠隨便認

作為一個歌手去拎呢啲豬肉獎已經折墮啦
施捨俾我咁，好似阿婆去輪米

垃圾豬肉獎放係垃圾站係好合情合理
有咩好証眀

1. 周圍有D鞋，對下係男鞋定女鞋，順便對比埋著過D咩鞋咪知
2. 新城垃圾豬肉獎，又廢又無認受性，扔咪扔囉，貪佢阻掟？
3. 呢舊膠2013，依家2019年。忍左六年算係好俾面

講咁撚多野做乜嘢啫，拿住個獎自拍咪得囉，我地班花生友想睇吓你羅生會點做？

拿拿臨問其他歌手借個獎先

龍小菌做法最正氣
咩影完就得罪人 呢種講法唔妥當
真正掉獎條友搞到其餘人等都被懷疑
咁佢已經係得罪左人在先
其他人有咩反應都好 都無得怨
何況龍小菌只係還自己一個公道
掉獎條友自己唔俾面個台 無所謂
呢個係個人選擇 自己承擔返後果
其他人無義務去維護果條掉獎友